В коде уместно использовать конструкцию try...catch когда мы выполняем блок кода, в котором потенциально может возникнуть ошибка и мы не хотим, что бы код упал. Либо данную конструкцию можно использовать для проброса своих ошибок в тех местах, где мы не получили нужную информацию от сервера, для дальнейшей их обработки.